%表題   DclInitEasyFFT
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/03/22 塩谷雅人
%         91/12/10 林祥介
%         91/12/20 塩谷雅人
%         92/03/14 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%         94/04/02 塩谷雅人
%         12/12/20 辻野智紀 (HTML -> PDF)
%        }
%
\subsection{DclInitEasyFFT}
\label{fftlib.DclInitEasyFFT}

\begin{enumerate}
  \item 機能 
   \begin{quote}
   周期実数値データのフーリエ変換 (簡易版) の初期化をする.
   \end{quote}
  \item 書式 
   \begin{quote}
   {\tt call DclInitEasyFFT(n, [index])}
   \end{quote}
  \item 引数 
    \begin{quote}
      \begin{tabular}{llp{10cm}}
        {\tt n} & {\tt <I>} & 変換するデータの長さ(個数). \\
        {\tt index} & {\tt <I>} & 作業領域番号. 省略値は 1. \\
      \end{tabular}
    \end{quote} 
  \item[定義] 
      \begin{quote}
        {\bf 順変換}は次のように定義される.
        ($ N $が偶数のとき$ N' = N/2-1 $,
         $ N $が奇数のとき$ N' = (N-1)/2 $とおく.)
        \[ A_{0} = \frac{1}{N} \sum_{i=1}^{N}r_{i}, \]
        \[ A_{k} = \frac{2}{N}
                   \sum_{i=1}^{N}r_{i}\cos \frac{2\pi (i-1)k}{N},
           \mbox{\hspace{1em}}
           B_{k} = \frac{2}{N}
                   \sum_{i=1}^{N}r_{i}\sin \frac{2\pi (i-1)k}{N}
           \mbox{\hspace{1em}}
           ( k = 1, \ldots, N' ). \]
        ただし$ N $が偶数のとき,
        \[ A_{N/2} = \frac{1}{N}\sum_{i=1}^{N}(-1)^{i-1}r_{i},
           \mbox{\hspace{1em}}
           B_{N/2} = 0. \]

        {\bf 逆変換}は次のように定義される.
        ($ N $が偶数のとき$ N' = N/2 $,
         $ N $が奇数のとき$ N' = (N-1)/2 $とおく.)
        \[ R_{i} = a_{0} + \sum_{k=1}^{N'}
                   ( a_{k} \cos \frac{2\pi (i-1)k}{N}
                   + b_{k} \sin \frac{2\pi (i-1)k}{N})
           \mbox{\hspace{1em}}
           ( i = 1, \ldots, N ). \]
      \end{quote}

  \item 備考 
   \begin{quote}
    \begin{itemize}
      \item この変換では正規化される. つまり {\tt DclEasyFFT\_F, DclEasyFFT\_B} を続けて呼ぶと, もとの値が返される.
    \end{itemize}
   \end{quote}
  \item 関連項目 
   \begin{quote}
    \begin{itemize}
      \item 関連ルーチン (fftlib)
    \end{itemize}
   \end{quote}
\end{enumerate}
